[集思廣益] 如何戒煙

如題
最起癮係飯前坐低等嘢飲,飯後食飽,等車等人,同埋同成班frd都食自己好難唔食

唔好戒

唔為健康當慳吓錢都好吖

唔買囉

咁仲簡單啦，你食到窮自然冇錢買㗎喇

身邊個個都食
煙癮起想問佢哋r支有幾難

英國研究可能幫到你

英國：電子煙比傳統香煙的傷害少一半

未至如窮到無錢買
而家係點都留筆錢買煙咁

香港食電子煙好麻煩
係咪合法都唔知

你買幾包煙
係咁食, 中間唔好停
食到個人勁唔舒服(要call 白車果種)先好停

之後每次食煙諗返起果種唔舒服既感覺就會唔想食

食咗之後真係可以減壓？？

凍嘅時候先至真係可以取暖？？

呢兩個問題我一直都好想知

兩樣都唔得
唔好信 煙剷仲有比自己食煙嘅理由

如果你既周邊環境容許食煙，戒到既機會=0

利申：過來人，已戒5年

咁點樣可以營造到個唔容許我食煙嘅地方

想食煙個時照食 食完成包掉左佢
跟住想食又買返一包 食一條後成包掉左佢
好快你就唔會想食

Ps 本人讀心理學 就係用呢招成功介到煙

身邊個個食咁戒鬼咩
一係就成班一齊戒
一係唔好見

當你想食煙嘅時候，飲杯水，迫自己做下其他嘢

當時我返工唔可以食，同事都唔食，日日返12小時工左右

由一日一包減到一日一支（放工後），最後一支都戒埋，用咗半年左右

另外是有藥幫助戒煙的

原理係點
如果比包煙個frd係咪會效果無咁好

兩樣都做唔到

我仲讀緊書
一個人喺外國 我同香港啲frd講話想戒煙 佢哋個個都話我一個人喺外國無可能戒到

除咗飲水
仲有咩可以做?
去食飯一飲咖啡奶茶又會好想食

搵一樣健康的習慣，好似跑步，游水，健身。你做多d運動，做得多，想進一步就會唔想食

就好似你想戎左玩一隻game，最好就係買隻更好玩的game，你就會放棄原先果隻

只需要懶到連煙都懶得買就會戒到

我都覺得無可能

你係外國就食住vaping先喇，or reduce nocotine intake, 食淡煙，我最後期係食Kent 1號

掉左佢 你會覺得哂錢同浪費
唔好比朋友
一日你想食煙5次 你已經要掉5包煙
到時睇你仲想唔想買煙食

而家食淡咗
希望戒到 嗰邊啲煙好貴

我明個原理 但做唔做到係一件事

Your choice your life

戒色 戒賭都易 戒毒最難

l唔係唔想戒
但呢個方法真係好嘥

戒色都易？

UK?

澳洲 廿蚊澳紙一包煙

認真， 參加香港嗰啲戒煙服務， 到時會畀啲戒煙貼同戒煙香口膠你用，幾work

食左十年 一日一包
一話唔食就戒左
頭果幾日好辛苦
之後就會好 戒左2年

請問你空檔時間點樣阻止自己食煙？

洗唔洗錢

全靠意志力 身邊所有朋友都食煙
番工同事又食

有無嘢代替
例如食香口膠 食糖咁
朋友聚會個個鼠出去食煙 點樣唔跟埋去

以前係英國NHS免費

我戒果時無食任何代替品
唔跟就唔跟架啦 就算跟出去陪佢地食
自己唔食都係咁
一句講哂睇你決心帶幾大

咁又無可能話唔食就唔食，慢慢食少啲囉

醫院管理局嗰邊要50蚊（ 當你一個月份量嘅香口膠通兩個禮拜嘅戒煙貼
東華三院唔洗錢但只係包你戒煙貼

個人建議你去俾50蚊 雙管齊下容易好多

食煙嘅人 多數都唔肯食蔬果生菜架 食多啲就介到架喇 維B對介煙好有幫助 認真

食咗十年，忍住兩星期唔買煙就戒咗，而家老豆食煙會覺得煙臭！

我食好多菜

每日早上 紅蘿蔔+青蘋果+橄欖油 打汁
排毒一流 飲一個月試下喇

打蔬菜汁試過 不過無試過你呢隻combination

其實咩病咩引 都最重要生果嘅酵素